.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified Sat Jul 24 21:29:05 1993 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified Thu Jul 26 14:06:20 2001 by Andries Brouwer (aeb@cwi.nl)
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>, 1998.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2013, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2014, 2016.
.TH BYTEORDER 3 2015\-08\-08 GNU "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
htonl, htons, ntohl, ntohs \- konwersja wartości pomiędzy lokalnym a
sieciowym porządkiem bajtów
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <arpa/inet.h>\fP
.sp
\fBuint32_t htonl(uint32_t \fP\fIhostlong\fP\fB);\fP
.sp
\fBuint16_t htons(uint16_t \fP\fIhostshort\fP\fB);\fP
.sp
\fBuint32_t ntohl(uint32_t \fP\fInetlong\fP\fB);\fP
.sp
\fBuint16_t ntohs(uint16_t \fP\fInetshort\fP\fB);\fP
.fi
.SH OPIS
Funkcja \fBhtonl\fP() przekształca wartość \fIhostlong\fP typu unsigned integer z
lokalnego na sieciowy porządek bajtów.
.PP
Funkcja \fBhtons\fP() przekształca wartość \fIhostshort\fP typu unsigned short
integer z lokalnego na sieciowy porządek bajtów.
.PP
Funkcja \fBntohl\fP() przekształca wartość \fInetlong\fP typu unsigned integer z
sieciowego na lokalny porządek bajtów.
.PP
Funkcja \fBntohs\fP() przekształca wartość \fInetshort\fP typu unsigned short
integer z sieciowego na lokalny porządek bajtów.
.PP
W lokalnym porządku bajtów na platformie i386 pierwszy jest zawsze najmniej
znaczący bajt, w sieciowym porządku bajtów, używanym w Internecie, pierwszy
jest zawsze najbardziej znaczący bajt.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw34 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBhtonl\fP(),
\fBhtons\fP(),
\fBntohl\fP(),
\fBntohs\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.SH "ZGODNE Z"
POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008.

Niektóre systemy wymagają dołączenia pliku nagłówkowego
\fI<netinet/in.h>\fP zamiast \fI<arpa/inet.h>\fP.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBendian\fP(3), \fBgethostbyname\fP(3), \fBgetservent\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
